<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Drogi Nieoczywiste</title>
    <link>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/</link>
    <description>Recent content on Drogi Nieoczywiste</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.2</generator>
    <language>pl</language>
    <atom:link href="http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>21.09.2024 Spot Youngtimerbike i Royal Enfield One Ride</title>
      <link>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/posts/test-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/posts/test-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Testowy post&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>28.05.2025 Północne Bałkany cz.1</title>
      <link>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/posts/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/posts/test/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cztery dni i pięć państw do odwiedzenia czy to w ogóle ma sens? Okazuje się, że tak, przynajmniej w moim odczuciu. Oczywiście w tak krótkim czasie nie da się zwiedzić wszystkiego po drodzę i trzeba iść na kompromisy, co powoduje, że zostaje że mną ogromny niedosyt. Niedosyt, który daje jednak motywację na kolejne wyjazdy. Sama opisywana trasa powstała jako próba odwiedzenia kilku miejsc, które już od dłuższego czasu odłożone były na liście do odwiedzenia, ale po kolei:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>28.05.2025 Północne Bałkany cz.2</title>
      <link>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/posts/28052025-pnocne-bakany-cz2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/posts/28052025-pnocne-bakany-cz2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Drugi dzień wyjazdu rozpocząłem wcześnie, śniadanie zjedzone od razu po otwarciu hotelowego bufetu, szybkie wymeldowanie i w drogę. Plan na dzisiaj był najbardziej intensywny z całego wyjazdu, ale też elastyczny, żeby nie próbować wszystkiego zaliczyć na siłe, lecz cieszyć się jazdą. Pierwszym punktem programu był trójstyk granic Węgier, Słowenii i Austrii, na który można między innymi dotrzeć krótkim szlakiem pieszym, znajdującym się po stronie słoweńskiej. Zasadniczo poprzedni dzień można nazwać tranzytem, w stosunku do planu na dzień bieżący. Po wydostania się z miasta, co było utrudnione przez wypadek ciężarówki, czekał mnie krótki przejazd nową węgierską drogą ekspresową do wysuniętej najdalej na wschód miejscowości Węgier - Szentgotthárd. Ekspresówka w stronę przejścia granicznego z Austrią jest jeszcze w budowie, zatem żeby dostać się na drugą stronę granicy trzeba zjechać na starą drogę krajową. Mnie ta opcja nie interesuję, ponieważ chcę przejechać przez Park Narodowy Őrség.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>28.05.2025 Północne Bałkany cz.3</title>
      <link>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/posts/28052025-pnocne-bakany-cz3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/posts/28052025-pnocne-bakany-cz3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>28.05.2025 Północne Bałkany cz.4</title>
      <link>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/posts/28052025-pnocne-bakany-cz4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://rafalgasinski.github.io/drogi-nieoczywiste/posts/28052025-pnocne-bakany-cz4/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
